八月十五殺韃子。。。

八月十五殺韃子，是在中國廣為流傳的一個故事。 元朝末年，廣大中原人民不堪元政府的殘暴統治，朱元璋揭竿反元，但元軍控制嚴密，義軍無法傳遞消息，適逢中秋節將至，劉伯溫獻計，在中秋節互贈的月餅裡面夾紙條，上面寫著「八月十五殺韃子」。

香港未受到如此程度的壓迫
所以只有有限度起義